入黎玩推理題

小霞靜雞雞向小智講自己既生日既月份(冇講日子)
然後靜靜雞向小剛講自己既生日既日子(冇講月份)

小霞叫佢地從以下日子中估佢既生日
5月15日/5月16日/5月19日/6月17日/6月18日
7月14日/7月16日/8月14日/8月15日/8月17日

小智：雖然我唔知小霞既生日 但我知道小剛你都唔知道佢生日

小剛：我原先都唔知 你咁講依家我知道啦

小智： 你知道咗？咁我依家都知lu

請問小霞既生日係邊日？

呢條好舊
如果大定有咩新/好玩推理題都可以po出黎

留名學野

請出招

6 月18

7月16日

小智知佢唔知 即係無可能單憑日子估到佢幾時生日 即係5月18 同6月19無可能
亦即係唔係5 6月
而小剛聽到佢咁講亦知道左 即係佢渣住個日子係7,8月入面得番一個 即係8月17

7月14日?

8月17

以上得一個人岩

幾時開估先

不過佢冇解釋

冇解釋都掟出黎叫人估

首先撇除單一出現嘅日子嘅月份
18/19日 -> 5/6月
淨低7月同8月

第二步撇除兩者相同出現嘅日子
14/7, 14/8
淨低16/7, 15/8, 17,8

最後揀得返一個日子嘅月份
得出 16/7

詳細自己諗

如果有人接力po新既題目就開估
冇就第三頁開

正解

首先唔會係5月同6月先 因為小智確保所有日期是其他月份共有的 所以只可能是7月8月 而小剛的日期可能是14 15 16 17 當中14係無可能 所以小剛個心係諗咁 8月15或5月15 7月16或5月16 6月17或8月17 所以小剛知道 而小智知道小剛知道嘅惟一答案就係7月16號

有冇人有新

無留意到最尾個句估錯左

仲有716同815呢？

正確

有25隻速度唔同既馬
而家有5條賽道
每條賽道只可以跑一隻馬
咁樣5隻馬跑一轉為之一場
但我地無辦法記錄低實際既時間
只可以目測邊隻馬快d同慢d
請問最少要跑幾多場
先可以搵到跑得最快果5隻馬?

呢個諗左好耐

未有頭緒

7月14

開估左啦 錯啊你

屌睇完諗唔明點解8月17有錯去左google
發現係問題用字既問題

錯就預左架啦，仲有冇多d題目先

有咩問題？

10場? 唔知有無漏到啲Case

首先25隻馬每五個一組先
每組都跑一場先 然後分到個快慢次序
第一組最快我叫做1.1, 第二快叫1.2
第二組最快我叫2.1, 第二快叫2.2 如此類推
呢到跑左五場
跟住每組第一都抽出黎跑場
即1.1, 2.1, 3.1, 4.1, 5.1 跑返場

我都唔知

最少6場

如果最少要跑幾多場嘅話 任何可能性都有嘅話 有一個可能性其實7場已經足夠 或者離左題或者改寫問題
首先全部跑一次順次序 用5次 搵出每組最快果隻馬 設為1 6 11 16 21 而依5隻再跑一次分出1至5名 而再拿 2 7 12 17 22號馬跑一次 如果結果岩岩好係上一次5隻馬嘅次序正正相反 例如 1>6>11>16>21>22>17>12>7>2 咁就可以搵到最快嘅5隻馬 而只需7場

因為你問題前設係最少
所以我用最少場做出發點去諗

有1-25號 25隻馬
每場可以跑5隻

第1場: 1-5號跑
假設5號跑最尾

第2場: 5, 6-9跑
假設5號跑最快

第3場: 5, 10-13跑
假設5號跑最快

第4場: 5, 14-17跑
假設5號跑最快

第5場: 5, 18-21跑
假設5號跑最快

第6場: 5, 22-25跑
假設5號跑最快

所以6場可以得出結論 1 2 3 4 5係最快嗰5隻

跑完5號會唔會攰死左

當然要有個前設
係所有馬嘅速度係不變 每場無偏差
同埋唔會因為跑嘅場數同其他因素影響速度

姐係第一場就揀中哂最快嗰5隻

Riemann

三神問題

你前面有3個神
佢地分別係真神，假神，同隨機神
真神講真話，假神講假話，隨機神隨機講真同假
問題係佢地只會講da同ja
一個表示真，一個表示假
3神位置不會變

你要做既就係問3條問題
知道哂所有野

題目一次只可問一神
非理性，非確定性問題會隨機答

當年上堂聽
冇google既情況下自己解決左

係 但你要跑多5場先可以確保到你第一場就揀中晒最快嗰5隻

1. 對第一個神問:
你係咪真神/假神?
記低佢答嘅答案

2. 對第二個神問:
你係咪假神/隨機神?
記低佢答嘅答案

3. 對第三個神問:
你係咪真神/隨機神?
記低佢答嘅答案

次序可以調轉
到應該就會知晒

錯到講唔到你點錯

6場?

三個神所擁有嘅情報/資訊係咪100%相同？

一樣。全知全能

玩過10次